【中美貿易戰】美軍基地禁售華為中興手機 美擬限制中國電訊公司發展

美中貿易談判在北京登場前夕，《華爾街日報》報道，特朗普政府考慮以國安為由，用行政措施限制中國商華為、商中興通訊等中國廠商在美銷售電訊設備的能力，此舉恐引發北京報復。

美國商務部上月以違反制裁措施為由，禁止美國廠商向中興供應關鍵零組件7年。華為亦據傳遭美國司法部調查是否違反美方制裁伊朗的規定。

《華爾街日報》引述多名消息人士報道，白宮未來幾周可能發佈行政命令，對與美國政府有商業往來的企業設限，要求這些企業使用的網路設備不得由「可能構成國安風險」的廠商製造。
美國國防部官員本周表示，他們正著手禁止全球各地美軍基地售販華為與中興的手機。美方官員擔心，北京可能命令電訊商入侵旗下產品進行監控，或是擾亂、切斷通訊。即使華為與中興已多次強調這種情況絕不會發生，美國與諸多盟友近期仍加強審查中國廠商設備在網路中的使用情形。

報道指出，白宮一旦發出行政命令，將代表美中在科技與電訊領域的鬥爭顯著升級。

美方官員曾考慮是否要採取安全測試，過濾部份可疑的設備。但此舉可能引發新的問題，行政命令牽連範圍多廣也是未知數，美方因此尚未做出最後決定。

美中在科技與電信領域角力，只是兩國貿易摩擦的一部分。為緩和貿易爭端，美國財長姆努欽（Steven Mnuchin）率團，今明兩天到北京和中國國務院副總理劉鶴領軍的代表團舉行會談，試圖縮小貿易逆差。
美中正處於開發新一代行動通訊技術的競賽，美方極力阻擋中國開發能在全球通用的5G行動網路，執全球電訊設備牛耳的華為因此被視為眼中釘。

中國商務部已揚言，假使美國企圖遏制中國發展，迫使中國讓步，中方捍衞利益的決心絲毫不會動搖，「會進行堅決的鬥爭」。

美國半導體大廠高通（Qualcomm）便遭受池魚之殃。高通為在智慧型手機市場飽和之際讓產品多元化，併購荷蘭車用晶片廠商恩智浦半導體（NXP Semiconductors），但在北京技術性阻撓下，這宗交易面臨阻滯。

路透社

科研又贏
火燭又贏
中興又贏
美興又贏
抵制又贏
唔抵制都贏

求解釋

中國商務部已揚言，假使美國企圖遏制中國發展，迫使中國讓步，中方捍衞利益的決心絲毫不會動搖，「會進行堅決的鬥爭」。

贏呀！！！